% HTWG
\usepackage{graphicx}
\usepackage{a4}
\usepackage{german}

% Eigene
\usepackage[utf8]{inputenc} %% Umlaute
\usepackage[printonlyused]{acronym} %% Abkuerzungsverzeichnis (nur verwendete)
\usepackage{todonotes} %% TODOs moeglich mit \todo{}
\usepackage{booktabs} %% Tabellen
\usepackage{amsmath} %% Formeln
\usepackage{listings} %% Codebeispiele
\usepackage{subfigure} %% Mehrere Bilder nebeneinander
\usepackage{hyperref} %% referenzen innerhalb und außerhalb des Dokumentes
\usepackage{verbatim} %% multiline comments \begin{comment} hello world \end{comment}
\usepackage{url}
\usepackage{tikz}
\usepackage{multirow}
\usepackage{arydshln}
\usepackage{float}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}
\usepackage{float}
\usepackage[numbers]{natbib}
%\bibliographystyle{unsrtnat}
% Eigenes Design 
%TODO loeschen wenn default HTWG Design (was es nicht wirklich gibt) gewuenscht ist
\usepackage[bottom=3cm]{geometry}
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing


% KOMA script anpassungen 
%TODO entfernen wenn kein KOMA Script gewuenscht
\usepackage{scrhack}

%%%%%%%% Codebeispiele
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{caption}

\usepackage{multirow}
\usepackage{menukeys}
